@book{desgraupes2000,
  langid = {french},
  location = {Paris, France},
  title = {LATEX: apprentissage, guide et référence},
  author = {Desgraupes, Bernard},
  gender = {sm},
  BFTauthordescr = {Bernard Desgraupes, ancien élève de l'École
                  normale de la rue d'Ulm et agrégé de mathématiques,
                  est maître de conférences à l'université Paris~X. Il
                  est également l'auteur aux Éditions Vuibert
                  informatique de METAFONT -- Guide pratique, ouvrage
                  sur le langage de création de polices de caractères
                  associé à \TeX{} et \LaTeX.},
  BFTauthordescrsrc = {couv4},		  
  isbn = {978-2-7117-4809-9},
  isbn10 = {2-7117-4809-7},
  shorttitle = {LATEX: apprentissage},
  pagetotal = {xxiv+735},
  publisher = {Vuibert informatique},
  date = {2000-11},
  keywords = {Sciences -- Notation,LaTeX (langage de
                  balisage),Composition automatique
                  (imprimerie),Polices de caractères
                  numériques,QA76.9.T48},
  abstract = {{\LaTeX}, système permettant la composition et la génération de
                  documents, est basé sur le célèbre noyau {\TeX} de Donald
                  Knuth. Son succès, surtout auprès de la communauté
                  scientifique, est dû à plusieurs facteurs: la qualité
                  typographique des documents qu'il génère, sa modularité, sa
                  gratuité et sa disponibilité sur quasiment tous les systèmes
                  informatiques (PC, Mac, \textsc{Linux}, etc.)\par  Une
                  première partie expose les bases indispensables pour commencer
                  à travailler avec {\LaTeX}. Plusieurs leçons progressives
                  mettent en place les notions élémentaires: principes de
                  fonctionnement, structure des documents, macros,
                  environnements, etc.\par  La deuxième partie constitue le
                  guide à proprement parler et couvre en premier lieu tous les
                  points fondamentaux de la composition avec {\LaTeX}: chaîne de
                  production des documents, mise en forme du texte, mise en
                  pages, gestioin des polices de caractères, indexation,
                  mathématiques, dessins et graphiques. Mais sont également
                  présentés des thèmes avancés d'un intérêt évident:
                  francisation des documents, multilinguisme, chimie et
                  physique, personnalisation et création de macros.\par  Enfin,
                  un champitre complet est consacré aux très nombreux réglages
                  de {\LaTeX}, qui autorisent une adaptation poussée aux besoins
                  de l'utilisateur. Dans le même esprit, la gestion des polices
                  de caractères est particulièrement détaillée: encodages,
                  systèmes de dénomination des polices PostScript, création de
                  polices virtuelles (au travers d'exemples complets).\par  en
                  annexes sont récapitulées toutes les informations d'usage
                  pratique: unités de mesure, classe de documents, installation,
                  utilitaires associés, ainsi qu'une référence du langage
                  (macros, symboles, archives et distributions, lexique
                  anglais-français, index).\par  Cet ouvrage, par son approche
                  pédagogique et son souci d'exhaustivité, comblera tout
                  utilisateur de {\LaTeX}, néophyte ou chevronnée, souhaitant
                  réaliser des documents dans les domaines littéraires aussi
                  bien que scientifiques et techniques. [éditeur]},
  note = 	 {},
  annotation = {Autre tirage: 2002},
  BTFsudoc = 053945166,               
  BTFworldcat = 45759978,
  BTFbnfnotice = {FRBNF37207585},
  BTFbnfurl = {https://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb37207585z},
  BFTindex = 1,
  BFTbiblio = 1,
  BFTdivers = 1,
  BFTdiversI = {lexique anglais-français},
  BTFcontrole = {Yvon Henel, exemplaire personnel},
}

@Comment FIN
